%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Autor: Elias J R Freitas
% Exemplos da Semana 1 (Seção 1.8)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[ brazil]{article}

% utiliza a fonte Times New Roman
\usepackage{fontspec} \setmainfont{Times New Roman}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{ulem}

%%% Função para mostrar o tamanho da fonte
\makeatletter
\NewDocumentCommand\thefontsize{m}{{#1 O tamanho da fonte é: \f@size pt\hfill{\string#1}}\par}
\makeatother
\NewDocumentCommand{\fontsizes}{m}{%
    \begingroup
    #1
    \offinterlineskip
    \setlength{\lineskip}{4pt}
    \thefontsize\tiny
    \thefontsize\scriptsize
    \thefontsize\footnotesize
    \thefontsize\small
    \thefontsize\normalsize
    \thefontsize\large
    \thefontsize\Large
    \thefontsize\LARGE
    \thefontsize\huge
    \thefontsize\Huge
    \endgroup
    %\thefontstyle\sffamily
}%
%%%%%%

% início do documento
\begin{document}

\section{Alteração do tamanho da letra do texto}

% chamada da função
\fontsizes{}

%espaço de 4cm
\vspace{4cm}

Texto do tamanho normal.

\LARGE Este é o texto que desejo que a fonte seja muito grande! 

O restante é o tamanho normal apenas se for modificado para ``normalsize"

\normalsize

Agora sim, em \textit{normalsize}

Outro teste {\Huge aqui}.

Outra forma de alterar o texto:

{\huge Meu texto}

{\fontsize{21}{10000}\selectfont Meu texto} 

{\Huge Meu texto}

\vspace{2cm}

%----------------------------------------------

Texto tamanho normal (10pt).

{\fontsize{15}{20}\selectfont
Este é o texto alterado para 15pt.}

%----------------------------------------------
\newpage

\section{Destaque do texto}

\noindent
\begin{table}[h]
\large
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline

\rowcolor[HTML]{C0C0C0}

Tipo       & Comando                                       & Resultado                      \\ \hline
itálico    & \textbackslash{}textit\{Escrever texto aqui.\} & \textit{Escrever texto aqui.} \\ \hline 
inclinado    & \textbackslash{}textsl\{Escrever texto aqui.\} & \textsl{Escrever texto aqui.} \\ \hline 
negrito    & \textbackslash{}textbf\{Escrever texto aqui.\} & \textbf{Escrever texto aqui.} \\ \hline
versalete & \textbackslash{}textsc\{Escrever texto aqui.\} & \textsc{Escrever texto aqui.} \\ \hline
caixa alta  & \textbackslash{}MakeUppercase\{Escrever texto aqui.\} & \MakeUppercase{escrever texto aqui.} \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}


\begin{table}[h]
\Large
\begin{tabular}{|l|l|}

\hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
Comando                      & Resultado                      \\ \hline
\textbackslash{}uline\{Escrever texto aqui.\}         & \uline{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}uuline\{Escrever texto aqui.\}         & \uuline{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}uwave\{Escrever texto aqui.\}         & \uwave{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}dashuline\{Escrever texto aqui.\}         & \dashuline{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}dotuline\{Escrever texto aqui.\}         & \dotuline{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}sout\{Escrever texto aqui.\}         & \sout{ Escrever texto aqui. } \\ \hline
\textbackslash{}xout\{Escrever texto aqui.\}         & \xout{ Escrever texto aqui. } \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
%----------------------------------------------
